訛稱炒賣手袋名錶騙千五萬 警夫婦罪成候判

警員夫婦向他人訛稱可炒賣名牌手錶、Chanel及愛瑪仕手袋等賺大錢，騙取警員同袍、女兒的幼稚園同學家長等共10多人支付多達1,500萬，之後更聯同一名女友人洗黑錢達4,000萬。三人今於區院被裁定15項欺詐等罪成，法官於判詞中直斥「警嫂」朱凱欣的炒賣生意辯解是「大話西遊，謊話連篇」，明顯是砌詞狡辯。法官又指警員歐陽克文身為警務人員，他得知戶口有大批存款流入仍視而不見，他顯然知道妻子的犯罪行為。

3名被告為警員歐陽克文（40歲）、「警嫂」朱凱欣（37歲）及任職售貨員的友人李玉鳳（45歲）今被裁定共16項欺詐、洗黑錢及串謀洗黑錢罪罪成，早前朱已另外承認兩項欺詐罪。被告歐陽克文昨晚於街頭暈倒，故於醫院留醫，未能出席聆訊。法官將案件押後至5月31日聽取辯方求情，全部被告還柙。

判詞長達108頁，法官指控方證人均誠實可靠，反之「警嫂」朱凱欣的證供則全不可信。法官提到朱有3本數簿記帳，但紀錄簡陋粗疏，不但沒有記錄何時向所謂的「投資者」發還本金及利潤，而且朱聲稱入貨數額高達3,990萬元，但全竟以現金交易，而且沒留下有任何收據，實屬「不尋常﹑有違常理﹑難以令人相信」。

法官又特別提出，如果朱以高於店鋪4至5倍的價錢售賣名牌手袋予內地人，既然內地人可到香港收貨，同樣可到香港購物，何不直接購買，而要向朱高價買袋？法官認為內地名店林立，在國內買袋絕非難事，批評朱的說法絕不可信。

法官雖然接納第三被告、任職售貨員的友人李玉鳳或真的相信朱是「明星保母」，故有很多明星收到老闆送贈的手錶，再交予她出售作套現之用，但法官留意到很多手錶都是同一款式，質疑倘若包養明星的老闆為討好明星歡心，為何要送出多隻同款手錶？法官直言有關解釋絕對是極度荒謬。

「警嫂」朱凱欣曾出庭作供，自稱督信風水，雖家庭收入只靠丈夫的2.8萬元薪金，但卻棄住警察宿舍，改以2.1萬元租屋，兼且養兩架車，朱個人亦擁有20個名牌手袋，生活奢華。

洗黑錢先係重點